\chapter{Desenvolvimento da Solução Proposta} \label{chapter:desenvolvimento}

Este capítulo descreve o desenvolvimento da solução proposta e está organizado da seguinte forma: Seção \ref{subsection:coleta} apresenta a etapa de coleta dos dados de movimentação do gado; Seção \ref{subsection:persistencia_dados} apresenta a modelagem e a persistência dos dados; Seção \ref{subsection:desenvolvimento_aplicacao} apresenta as funcionalidades do sistema e as ferramentas utilizadas no desenvolvimento da apliação.

\input{coleta_dados}

\input{persistencia_dados}

\input{desenvolvimento_aplicao}